【大圍車房命案】對面車房東主：警曾提議「搵多兩個撳住佢」

大圍一間車房昨日傍晚發生兇殺及刑事毀壞案，其中一名涉嫌謀殺被捕疑犯，是涉事車房對面另一車房的29歲姓鄭職員。

案發對面車房的東主阿添指，涉刑毀三人疑是針對案發車房的店東，事發時有3名戴著黑色口罩的男子，突然衝入該車房，其中二人向店東持有的GTR施襲，另一人以手機拍下片段，得手後逃走。
阿添指，自己本著「幫同行」心態，聯同三四個職員一同追截，涉事車房的姓陳店東亦聯同一位朋友一起追截，其間兩名兇徒跳上徒家車逃去，死者當時則與阿添迎面遇上。
阿添指，死者當時將手持的木棒拋入泥頭車，從貨車邊逃走時跌倒，被趕至的涉事車房店東捉住，店東隨即聯同朋友壓住死者，死者不斷掙扎，阿添隨即再報警，其後前來處理的警員來電時，向阿添提議：「搵多幾個人幫手撳低佢（死者）。」於是叫姓鄭職員協助。直到警員到場，阿添前往接應警員，未有目擊整個情況，到返回現場，姓鄭職員已因涉謀殺被捕。

阿添直指，鄭個性很乖，不會惹事生非，又獨立勤奮，突然因協助捉賊被指謀殺，是非常無辜，形容是「一個公民幫手，已經...」，他已委託律師協助鄭。阿添又盛讚涉事車房東主是好人，做事有道義，又主動幫長者推手推車，絕不是窮兇極惡的惡漢。

打人嗰part呢

999有錄音

不過唔知警察部電話有無錄音
有無警察講下？

阿添係車房老細梗係幫自己友啦，差老叫你撳住冇叫你打頭呀

個職員真係比你害死，明明隔離車房唔關自己事

慈母叫撳低佢，唔係叫撳低佢黎打

用公民逮捕權係可以捉住個犯唔俾佢走等警察到
個差人咁講無問題架
邊個叫車房仔打9人個頭

如果個車房仔唔打鳩佢個頭
今次分分鐘坐一年半載就走得

呼吸唔到就講唔到野

睇片係講到好大聲，所以禁到佢呼呼唔到死死可以排除

係踢頭死，所以其中兩個人無踢頭將會無罪

當然最後要睇死因庭點判

更改錯字

撳住死者令死者郁唔到，俾其他人踢頭
入唔到謀殺都入串謀謀殺啦
一樣係坐一世

明知有人襲擊死者頭部你仲撳住佢，就係同行兇者一致行動
入唔到謀殺都可以入串謀謀殺啦

成件事禁人果兩個係無意圖殺人，只係想制服佢等警察處理

亦無事先計劃，唔算串謀謀殺

串謀有事先計劃意思

沒事兒
打死件蠱惑仔姐
請個好d律師多數冇野
可以私了仲好
攞番d安家費

短時間計劃唔代表冇計劃
車cam影到有人擸左架餐
同埋撳住死者令死者無法保護頭部受襲
我諗唔會一條罪都入唔到

你唔係覺得"警曾提議「搵多兩個撳住佢」" 呢點可以打得甩呀?
叫你撳住佢啫
無預期你整死埋佢GA

班人好醒，搵埋差佬做時間證人，但其實第二次報警時條友死左未就真係得佢地先知

你估仲係雨革咩

係咪要睇死因?
因為扑佢個頭致死. 係咪應該謀殺?
抖唔到氣. 誤殺? 不過段片又好清楚聽到話抖唔到氣

有錄音